中環十一少: 地產商明爭暗鬥 誰在背後安排這則非常陰險的投訴廣告？

香港地產商之間的明爭暗鬥，非常微妙，識睇其實好好睇，今日就有自稱「受影響的業主」於《信報》買下全版廣告，以粗體字向城規會表示不滿，號稱「強烈反對」高鐵總站上蓋發展商申請增加總建築高度。

這個廣告看似癲狗亂吠，但只要細心觀察和分析，就能拆解到幕後玩家其實非常識玩，刻意安排在城規會會議前刊登，那怕規劃署已不予反對，仍要硬着頭皮做欄路虎，務求奮戰至最後一刻，利用「附近民居的聲音」，來掩蓋既得利益者的盤算。
誰人在背後安排這則非常陰險的投訴廣告？

要解答這個問題，必須看看西九的地緣政治。
翻查報導，高鐵總站上蓋商業項目由新地和平安人壽共同持有，前者於2019年以422億元投得「地王」並引入郭氏家族公司為首名策略股東；後者則於翌年以113億元向新地及郭氏家族公司入股成為第二名策略股東。

由於這個巨型商業項目涉及商場和寫字樓，項目落後後自然會觸動到競爭對手的核心利益。
我們再看看高鐵站附近的商業項目，主要是新地的ICC、新地和港鐵共同持有的ELEMENT商場、九龍倉旗下的海港城、信和的中港城⋯⋯大家又覺得那個商業項目的利益最受侵蝕？呼之欲出。
故今次「受影響的業主」越級挑戰中港巨企，難保背後其實是有幕後玩家做全盤策劃，把西九富戶推上前線，搞一場大龍鳳，做法精明。

寫字樓租賃從來都是一場零和遊戲，一宗新成交就意味着另一宗棄租，在大量企業於疫後更懂得精打細算、「去中環化」之際，食正鐵路基建地利的高鐵總站上蓋，相信對於一些地點不便的競爭對手來說，是一頭剎不停的灰犀牛。

過多兩年D人過晒英國，你地D樓留返比你祖宗 18 代做骨灰龕位啦

由於這個巨型商業項目涉及商場和寫字樓

唔係俾人住架....